\section{Présentation du produit}

Description générale du système.

Notre projet est de faire un jeux inspiré du jeux Bomberman avec un procédé d'affichage semblable à celle d'une console de l'époque de la SuperNES. pour faire fonctionner le jeux, on dois aussi développer une "console" sur laquelle le jeux sera executé et que le joueur utilisera pour....jouer. 

Le but du jeux est plustôt simple: entre 2 et 4 joueurs s'affrontent dans une arènes à l'aide de bombes. le dernier joueur encore en vie gagne la partie. pour corsé les choses, l'arène est compausé de 2 types de blocks: les murs et les rochers. les rochers peuvents être détruit par les bombes contrairement aux murs. pour pouvoir circuler dans l'arènes, les joueurs doivent donc "creuser" des passages et tenté de prendre au pièges les autre joueurs.

limitations et défit d'ingénieuries à relever

pour réaliser ce projets, il nous faudra le déviser en plus petits morceau. Nous l'avons donc séparé en deux segments: Le jeux en lui-même et la "console" sur laquelle le jeux sera excecuté. il est donc important pour nous de prendre en compte les limitations du matériel durent tout le procésus du développement du jeu. 

La portion lier au jeux en lui-même est la plus simple puisque le jeux est relativement simple à concevoir et il existe plusieurs projets semblables qui nous permettrons de nous inspirer pour le faire. 

La portion lier à la "console" est directement lier à la manière que nous utiliserons pour faire intéragire le joueur avec le jeux. c'est à dire comment le jeur va pouvoir contrôler le jeux et la manière qu'il va pouvoir voir la réaction du jeux. cette portion peux donc être séparer en deux sous sections: les contrôles provennent des manettes et l'affichage par un pipeline graphiques.

comme notre jeux est relativement simple, il suffira de lier les controles de mouvements et de lâchement de bombes sur les boutons de la manettes. 

Pour ce qui est de l'affichage, nous avons deux principal défits. le premier est de pouvoir afficher beaucoups d'éléments à la fois sur l'écrant. en effet, la nature de notre jeux fait en sorte que l'écrant au complet est suceptible de changer d'une frame à l'autres. nous avons des block qui peuvent ce détruire, ce qui change la tuile pour afficher le sol sous les rocher. il y a les joueurs qui peuvent ce déplacer sur les tuiles de sol, se qui veux dique que le sol doit être visible sous le sprite du joueur. les effets d'explosions doivent être visibles suffisement longtemps pour que les joueur les vois. et j'en passe. il sera donc primordial que notre pipeline graphique sois extrêmement efficace pour choisir quel tuile afficher sur chaque image de l'écrant.

Ce défi en amène un autre qui est directement lier à la qualité de notre production final. en effet, plus notre pipeline graphique sera lent, plus il y aura de délais entre chaques images sur l'écrant. ce délais peux causer une impression de "délais" entre les commandes du joueur et l'impacte de celle-si sur l'affichage. la qualité de l'expérience utilisateur sera dont impacté de façons négative si on n'a pas assé optimisé notre procédé. 

un autre défit que nous devons gérer est la capacité de jouer en multi joueurs. en effet sela signifie que notre console devra être capable d'ingéré, traiter et interpréter les commandes d'au-moins deux manettes différentes, à question d'une mannettes par joueurs. il nous faudra donc réfléchir à une façon de compartimenter les deux média de commandes de façon à pouvoir les traiter séparément sans impacter les autres processus sur la console.
